【聯招放榜】「超級狀元」入港大讀醫 黃子衡即席表演音樂

在今年中學文憑試（DSE）中，有兩位狀元選擇入讀港大醫學院內外全科醫學士課程。他們分別為考獲9科5*（包括數學延伸部分），堪稱「超級狀元」、來自喇沙書院的黃子衡（Thomas Wong）；和來自拔萃女書院、考獲7科5*的女「狀元」林悅兒（Josie Lam）。

今年入讀內外全科醫學士課程的同學，平均成績（最佳六科）持續在39分以上。排名首30名的考生，平均成績更高達41.27。考獲六科5**或以上的同學，包括兩位「狀元」，共有14名。

今年醫學院亦取錄了多名優異非聯招學生，其中包括14名考獲國際預科文憑課程（IB）45分滿分的尖子學生。

除內外全科醫學士課程外，港大醫學院其他課程收生成績亦再有所提升。入讀生物醫學學士課程和藥劑學學士課程的學生，平均成績（最佳六科）分別為35.833和35.583的佳績。

香港大學李嘉誠醫學院院長梁卓偉今天聯同黃子衡、林悅兒，以及多名IB尖子，包括來自沙田學院的Andrian Chan和Yu Wing Sze、來自拔萃男書院的Ralph Yip、來自德瑞國際學校的Harriet Kwok、來自聖士提反書院的Hugo Leung和Kelvin Tong，和來自漢基國際學校的Samantha Chong會見記者，同學於記者會上暢談感受。黃子衡更即席與梁卓偉教授一起表演音樂，顯示他多才多藝的一面。

梁卓偉表示，醫學院明年收生有新安排，「鑑於許多聯招同學對港大醫科收生的高門檻有顧慮，有些雖然很有興趣而成績亦很不錯，但因未能肯定自己的機會而裹足不前，十分可惜。因此我們會在今年的入學資訊日清楚公佈明年醫科的收生門檻。同學只要DSE 成績達標，而面試表現良好，我們便會取錄。同學們會在六月內收到面試成績結果，在七月聯招放榜時便可肯定自己會否被取錄」。

唔怪得今朝係港大站見到佢拎住個大樂器

上天真係好公平

人生贏家

Hku 真係好柒
咁樣都要開個記者會
仲要玩埋音樂

高分低能仔，大王同佢握手，坐係到遞隻手出黎又唔眼神接觸，香港專出產呢D讀書叻但唔識做人既傻西

人地做醫生洗撚睇人臉色咩